{
  "ERROR": "오류 ",
  "WARN": "경고 ",
  "INFO": "정보 ",
  "Scoop is out of date.": "Scoop이 최신 버전이 아닙니다.",
  "<{0}> missing": "<{0}> 없음",
  "scoop: '{0}' isn't a scoop command. See 'scoop help'.": "'{0}'은(는) Scoop 명령어가 아닙니다. 'scoop help'를 참조하세요.",
  "'{0}' is not one of available subcommands: {1}": "'{0}'은(는) 사용 가능한 하위 명령어가 아닙니다: {1}",
  "scoop {0}: Option -{1} requires an argument.": "scoop {0}: -{1} 옵션에는 인수가 필요합니다.",
  "scoop {0}: Option -{1} not recognized.": "scoop {0}: -{1} 옵션을 인식할 수 없습니다.",
  "<name> and <command> must be specified for subcommand 'add'": "하위 명령어 'add'에는 <name>과 <command>를 지정해야 합니다",
  "{0} must be specified for subcommand '{1}'": "하위 명령어 '{1}'에는 {0}을(를) 지정해야 합니다",
  "URL {0} is not valid": "URL {0}이(가) 유효하지 않습니다",
  "Manifest doesn't specify a version.": "매니페스트에 버전이 지정되지 않았습니다.",
  "Updating cache...": "캐시 업데이트 중...",
  "OK.": "확인.",
  "Error.": "오류.",
  "Done.": "완료.",
  "Exit code was {0}!": "종료 코드: {0}!",
  "you need admin rights to {0} global apps": "전역 앱을 {0}하려면 관리자 권한이 필요합니다",
  "ERROR: you need admin rights to {0} global apps": "오류: 전역 앱을 {0}하려면 관리자 권한이 필요합니다",
  "'{0}' ({1}) is a global app. You need admin rights to reset it. Skipping.": "'{0}'({1})은(는) 전역 앱입니다. 재설정하려면 관리자 권한이 필요합니다. 건너뛰기.",
  "Checking repo... ": "저장소 확인 중... ",
  "Please contact the bucket maintainer!": "버킷 관리자에게 문의하세요!",
  "The {0} bucket was added successfully.": "{0} 버킷이 성공적으로 추가되었습니다.",
  "The {0} bucket was removed successfully.": "{0} 버킷이 성공적으로 제거되었습니다.",
  "'{0}' bucket not found.": "'{0}' 버킷을 찾을 수 없습니다.",
  "\nPlease try again or create a new issue by using the following link and paste your console output:\n{0}": "\n다시 시도하거나 다음 링크를 사용하여 새 이슈를 생성하고 콘솔 출력을 붙여넣으세요:\n{0}",
  "Git is required for buckets. Run 'scoop install git' and try again.": "버킷 사용을 위해 Git이 필요합니다. 'scoop install git'을 실행한 후 다시 시도하세요.",
  "Please see https://git-scm.com/docs/git-clone#_git_urls for valid ones.": "유효한 URL 형식은 https://git-scm.com/docs/git-clone#_git_urls 를 참조하세요.",
  "{0} is not a valid Git URL!": "{0}은(는) 유효한 Git URL이 아닙니다!",
  "The '{0}' bucket already exists. To add this bucket again, first remove it by running 'scoop bucket rm {0}'.": "'{0}' 버킷이 이미 존재합니다. 다시 추가하려면 먼저 'scoop bucket rm {0}'을 실행하여 제거하세요.",
  "Bucket {0} already exists for {1}": "{1}에 대한 {0} 버킷이 이미 존재합니다",
  "'{0}' doesn't look like a valid git repository\n\nError given:\n{1}": "'{0}'은(는) 유효한 Git 저장소로 보이지 않습니다\n\n발생한 오류:\n{1}",
  "Failed to clone '{0}' to '{1}'.\n\nError given:\n{2}\n\nPlease check the repository URL or network connection and try again.": "'{0}'을(를) '{1}'로 복제하는 데 실패했습니다.\n\n발생한 오류:\n{2}\n\n저장소 URL 또는 네트워크 연결을 확인하고 다시 시도하세요.",
  "Alias '{0}' already exists.": "'{0}' 별칭이 이미 존재합니다.",
  "File '{0}.ps1' already exists in shims directory.": "shims 디렉토리에 '{0}.ps1' 파일이 이미 존재합니다.",
  "Alias '{0}' doesn't exist.": "'{0}' 별칭이 존재하지 않습니다.",
  "Removing alias '{0}'...": "'{0}' 별칭 제거 중...",
  "No alias found.": "별칭을 찾을 수 없습니다.",
  "Making {0}.exe a GUI binary.": "{0}.exe을(를) GUI 바이너리로 설정 중.",
  "Overwriting shim ('{0}' -> '{1}') installed from {2}": "{2}에서 설치된 shim 덮어쓰기 ('{0}' -> '{1}')",
  "Overwriting shim ('{0}' -> '{1}')": "shim 덮어쓰기 ('{0}' -> '{1}')",
  "Can't shim '{0}': couldn't find '{1}'.": "'{0}' shim 생성 불가: '{1}'을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Unknown shim version: '{0}'": "알 수 없는 shim 버전: '{0}'",
  "\"{0}\" will be deprecated. Please change your code/manifest to use \"{1}\"": "\"{0}\"은(는) 더 이상 사용되지 않을 예정입니다. 코드/매니페스트를 \"{1}\"을(를) 사용하도록 변경하세요.",
  "Invalid default architecture configured. Determining default system architecture": "잘못된 기본 아키텍처가 구성되었습니다. 시스템 기본 아키텍처 확인 중",
  "Try again without the --global (or -g) flag instead.": "대신 --global(또는 -g) 플래그 없이 다시 시도하세요.",
  "Try again with the --global (or -g) flag instead.": "대신 --global(또는 -g) 플래그와 함께 다시 시도하세요.",
  "'{0}' isn't installed globally, but it may be installed locally.": "'{0}'은(는) 전역으로 설치되지 않았지만 로컬에 설치되어 있을 수 있습니다.",
  "'{0}' isn't installed.": "'{0}'이(가) 설치되지 않았습니다.",
  "'{0}' isn't installed locally, but it may be installed globally.": "'{0}'은(는) 로컬에 설치되지 않았지만 전역으로 설치되어 있을 수 있습니다.",
  "'{0}' isn't installed correctly.": "'{0}'이(가) 올바르게 설치되지 않았습니다.",
  "Skipping self-update of Scoop Core until {0}...": "{0}까지 Scoop Core 자동 업데이트 건너뛰기...",
  "If you want to update Scoop Core immediately, use 'scoop unhold scoop; scoop update'.": "Scoop Core를 즉시 업데이트하려면 'scoop unhold scoop; scoop update'을(를) 사용하세요.",
  "Self-update of Scoop Core is enabled again!": "Scoop Core 자동 업데이트가 다시 활성화되었습니다!",
  "'hold_update_until' has been set in the wrong format and was removed.": "'hold_update_until'이(가) 잘못된 형식으로 설정되어 제거되었습니다.",
  "If you want to disable self-update of Scoop Core for a moment,": "일시적으로 Scoop Core 자동 업데이트를 비활성화하려면,",
  "use 'scoop hold scoop' or 'scoop config hold_update_until <YYYY-MM-DD>/<YYYY/MM/DD>'.": "'scoop hold scoop' 또는 'scoop config hold_update_until <YYYY-MM-DD>/<YYYY/MM/DD>'을(를) 사용하세요.",
  "Turn off Scoop isolated path... This may take a while, please wait.": "Scoop 격리 경로 해제 중... 시간이 걸릴 수 있으니 기다려 주세요.",
  "Turn on Scoop isolated path ('{0}')... This may take a while, please wait.": "Scoop 격리 경로('{0}') 활성화 중... 시간이 걸릴 수 있으니 기다려 주세요.",
  "SQLite cache is not supported on ARM64 platform.": "SQLite 캐시는 ARM64 플랫폼에서 지원되지 않습니다.",
  "Initializing SQLite cache in progress... This may take a while, please wait.": "SQLite 캐시 초기화 진행 중... 시간이 걸릴 수 있으니 기다려 주세요.",
  "Downloading SQLite {0}...": "SQLite {0} 다운로드 중...",
  "Extracting {0}... ": "{0} 추출 중...",
  "Failed to extract files from {0}.\nLog file:\n  {1}\n{2}": "{0}에서 파일 추출 실패.\n로그 파일:\n{1}\n{2}",
  "Failed to list files in {0}.\nNot a 7-Zip supported archive file.": "{0} 내 파일 목록 가져오기 실패.\n7-Zip에서 지원하지 않는 아카이브 파일입니다.",
  "\nCannot find external 7-Zip (7z.exe) while 'use_external_7zip' is 'true'!\nRun 'scoop config use_external_7zip false' or install 7-Zip manually and try again.": "\n'use_external_7zip'이(가) 'true'인데 외부 7-Zip(7z.exe)을 찾을 수 없습니다!\n'scoop config use_external_7zip false'을(를) 실행하거나 수동으로 7-Zip을 설치한 후 다시 시도하세요.",
  "Bucket '{0}' not added. Add it with 'scoop bucket add {0}' or 'scoop bucket add {0} <repo>'.": "'{0}' 버킷이 추가되지 않았습니다. 'scoop bucket add {0}' 또는 'scoop bucket add {0} <repo>'을(를) 실행하여 추가하세요.",
  "Bucket '{0}' not added. Add it with 'scoop bucket add {0} <repo>'.": "'{0}' 버킷이 추가되지 않았습니다. 'scoop bucket add {0} <repo>'을(를) 실행하여 추가하세요.",
  "Circular dependency detected: '{0}' -> '{1}'.": "순환 종속성 감지됨: '{0}' -> '{1}'.",
  "Cache is being ignored.": "캐시가 무시되고 있습니다.",
  "Token might be misconfigured.": "토큰이 잘못 구성되었을 수 있습니다.",
  "Following redirect to {0}...": "{0}로 리디렉션 중...",
  "Downloading {0} {1}...": "{0} {1} 다운로드 중...",
  "\rDownload: {0}": "\r다운로드: {0}",
  "Download failed! (Error {0}) {1}": "다운로드 실패! (오류 {0}) {1}",
  "Fallback to default downloader...": "기본 다운로더로 전환 중...",
  "SourceForge.net is known for causing hash validation fails. Please try again before opening a ticket.": "SourceForge.net은 해시 검증 실패를 일으킬 수 있습니다. 티켓을 열기 전에 다시 시도하세요.",
  "Failed to use proxy '{0}': {1}": "프록시 '{0}' 사용 실패: {1}",
  "GitHub API rate limit reached.\r\nPlease try again later or configure your API token using 'scoop config gh_token <your token>'.": "GitHub API 요청 한도에 도달했습니다.\r\n잠시 후 다시 시도하거나 'scoop config gh_token <토큰>'으로 API 토큰을 구성하세요.",
  "Couldn't find hash in manifest for '{0}'.": "'{0}'에 대한 매니페스트에서 해시를 찾을 수 없습니다.",
  "Starting download with aria2...": "aria2로 다운로드 시작 중...",
  "Loading {0} from cache": "캐시에서 {0} 로드 중",
  "Warning: No hash in manifest. SHA256 for '{0}' is:\n    {1}": "경고: 매니페스트에 해시가 없습니다. '{0}'의 SHA256 해시:\n{1}",
  "Checking hash of {0}... ": "{0}의 해시 검증 중...",
  "Hash type '{0}' isn't supported.": "'{0}' 해시 유형은 지원되지 않습니다.",
  "Hash check failed!\n{0}": "해시 검증 실패!\n{0}",
  "This is a nightly version. Downloaded files won't be verified.": "이것은 나이틀리 버전입니다. 다운로드된 파일은 검증되지 않습니다.",
  "Couldn't find manifest for '{0}' from '{1}' bucket.": "'{1}' 버킷에서 '{0}'에 대한 매니페스트를 찾을 수 없습니다.",
  "Couldn't find manifest for '{0}' at '{1}'.": "'{1}'에서 '{0}'에 대한 매니페스트를 찾을 수 없습니다.",
  "Couldn't find manifest for '{0}'.": "'{0}'에 대한 매니페스트를 찾을 수 없습니다.",
  "Manifest version has unsupported character '{0}'.": "매니페스트 버전에 지원되지 않는 문자 '{0}'이(가) 포함되어 있습니다.",
  "'{0}' doesn't support current architecture!": "'{0}'은(는) 현재 아키텍처를 지원하지 않습니다!",
  "Manifest: {0}.json": "매니페스트: {0}.json",
  "Installing '{0}' ({1}) [{2}] from '{3}' bucket": "'{3}' 버킷에서 '{0}'({1}) [{2}] 설치 중",
  "Installing '{0}' ({1}) [{2}] from '{3}'": "'{3}'에서 '{0}'({1}) [{2}] 설치 중",
  "'{0}' ({1}) was installed successfully!": "'{0}'({1})이(가) 성공적으로 설치되었습니다!",
  "Error in manifest: {0} is outside the app directory.": "매니페스트 오류: {0}이(가) 앱 디렉토리 밖에 있습니다.",
  "{0} is missing.": "{0}이(가) 없습니다.",
  "Uninstallation aborted.": "제거가 중단되었습니다.",
  "Installation aborted. You might need to run 'scoop uninstall {0}' before trying again.": "설치가 중단되었습니다. 다시 시도하기 전에 'scoop uninstall {0}'을(를) 실행해야 할 수 있습니다.",
  "Running {0} script... ": "{0} 스크립트 실행 중...",
  "Creating shim for '{0}'.": "'{0}'에 대한 shim 생성 중.",
  "Can't shim '{0}': File doesn't exist.": "'{0}' shim 생성 불가: 파일이 존재하지 않습니다.",
  "Removing shim '{0}.exe'.": "'{0}.exe' shim 제거 중.",
  "Removing shim '{0}'.": "'{0}' shim 제거 중.",
  "Linking {0} => {1}": "링크 생성 {0} => {1}",
  "Error: Version 'current' is not allowed!": "오류: 'current' 버전은 허용되지 않습니다!",
  "Unlinking {0}": "링크 해제 {0}",
  "Installer added '{0}' to path. Removing.": "설치 프로그램이 '{0}'을(를) 경로에 추가했습니다. 제거 중.",
  "Installer added '{0}' to system path. You might want to remove this manually (requires admin permission).": "설치 프로그램이 '{0}'을(를) 시스템 경로에 추가했습니다. 수동으로 제거할 수 있습니다(관리자 권한 필요).",
  "Notes": "참고 사항",
  "Repair previous failed installation of {0}.": "{0}의 이전 실패한 설치 복구 중.",
  "Purging previous failed installation of {0}.": "{0}의 이전 실패한 설치 제거 중.",
  "'{0}' suggests installing '{1}'.": "'{0}'은(는) '{1}' 설치를 권장합니다.",
  "' or '": "' 또는 '",
  "The following instances of \"{0}\" are still running. Scoop is configured to ignore this condition.": "\"{0}\"의 다음 인스턴스가 아직 실행 중입니다. Scoop은 이 조건을 무시하도록 구성되었습니다.",
  "The following instances of \"{0}\" are still running. Close them and try again.": "\"{0}\"의 다음 인스턴스가 아직 실행 중입니다. 종료한 후 다시 시도하세요.",
  "Error parsing JSON at '{0}'.": "'{0}'에서 JSON 파싱 오류.",
  "Multiple buckets contain manifest '{0}', the current selection is '{1}'.": "여러 버킷에 '{0}' 매니페스트가 포함되어 있습니다. 현재 선택: '{1}'.",
  "Given version ({0}) does not match manifest ({1})": "지정된 버전({0})이 매니페스트({1})와 일치하지 않습니다.",
  "Attempting to generate manifest for '{0}' ({1})": "'{0}'({1})에 대한 매니페스트 생성 시도 중",
  "'{0}' does not have autoupdate capability\r\ncouldn't find manifest for '{1}'": "'{0}'은(는) 자동 업데이트 기능이 없습니다\r\n'{1}'에 대한 매니페스트를 찾을 수 없습니다",
  "Could not install {0}": "{0}을(를) 설치할 수 없습니다",
  "Invalid manifest: The 'name' property is missing from 'psmodule'.": "잘못된 매니페스트: 'psmodule'에 'name' 속성이 없습니다.",
  "Installing PowerShell module '{0}'": "PowerShell 모듈 '{0}' 설치 중",
  "Uninstalling PowerShell module '{0}'.": "PowerShell 모듈 '{0}' 제거 중.",
  "{0} already exists. It will be replaced.": "{0}이(가) 이미 존재합니다. 교체됩니다.",
  "Adding {0} to your PowerShell module path.": "{0}을(를) PowerShell 모듈 경로에 추가 중.",
  "Adding {0} to global PowerShell module path.": "{0}을(를) 전역 PowerShell 모듈 경로에 추가 중.",
  "Creating shortcut for {0} ({1}) failed: Couldn't find {2}": "{0}({1})에 대한 바로 가기 생성 실패: {2}을(를) 찾을 수 없습니다",
  "Creating shortcut for {0} ({1}) failed: Couldn't find icon {2}": "{0}({1})에 대한 바로 가기 생성 실패: 아이콘 {2}을(를) 찾을 수 없습니다",
  "Creating shortcut for {0} ({1})": "{0}({1})에 대한 바로 가기 생성 중",
  "Removing shortcut {0}": "바로 가기 {0} 제거 중",
  "Adding {0} to your path.": "{0}을(를) 경로에 추가 중.",
  "Adding {0} to global path.": "{0}을(를) 전역 경로에 추가 중.",
  "Removing {0} from your path.": "{0}을(를) 경로에서 제거 중.",
  "Removing {0} from global path.": "{0}을(를) 전역 경로에서 제거 중.",
  "No bucket found. Please run 'scoop bucket add main' to add the default 'main' bucket.": "버킷을 찾을 수 없습니다. 기본 'main' 버킷을 추가하려면 'scoop bucket add main'을(를) 실행하세요.",
  "Unknown bucket '{0}'. Try specifying <repo>.": "",
  "scoop bucket: cmd '{0}' not supported": "",
  "Total: {0} files{1}": "총계: {0}개 파일{1}",
  "Total: {0} file{1}": "총계: {0}개 파일{1}",
  "Removing {0}...": "{0} 제거 중...",
  "Deleted: {0} files{1}": "삭제됨: {0}개 파일{1}",
  "Deleted: {0} file{1}": "삭제됨: {0}개 파일{1}",
  "{0} is already clean": "{0}은(는) 이미 정리되었습니다",
  "Everything is shiny now!": "모든 것이 깨끗해졌습니다",
  "'{0}' has been removed": "'{0}'이(가) 제거되었습니다",
  "'{0}' has been set to '{1}'": "'{0}'이(가) '{1}'(으)로 설정되었습니다",
  "'{0}' is not set": "'{0}'이(가) 설정되지 않았습니다",
  "Error: {0} is not a valid URL": "오류: {0}은(는) 유효한 URL이 아닙니다",
  "Created '{0}'.": "'{0}'이(가) 생성되었습니다.",
  "Downloading '{0}' ({1}) [{2}] from {3} bucket": "{3} 버킷에서 '{0}'({1}) [{2}] 다운로드 중",
  "Downloading '{0}' ({1}) [{2}]": "'{0}'({1}) [{2}] 다운로드 중",
  "Downloading '{0}' [{1}] from {2} bucket": "{2} 버킷에서 '{0}' [{1}] 다운로드 중",
  "Downloading '{0}' [{1}]": "'{0}' [{1}] 다운로드 중",
  "'{0}' ({1}) was downloaded successfully!": "'{0}'({1})이(가) 성공적으로 다운로드되었습니다!",
  "Manifest cannot be generated with provided version": "제공된 버전으로 매니페스트를 생성할 수 없습니다",
  "Skipping hash verification.": "해시 검증 건너뛰기.",
  "Usage: scoop <command> [<args>]\r\n\r\nAvailable commands are listed below.\r\n\r\nType 'scoop help <command>' to get more help for a specific command.": "사용법: scoop <명령어> [<인수>]\r\n\r\n사용 가능한 명령어 목록:\r\n\r\n특정 명령어에 대한 도움말을 보려면 'scoop help <명령어>'를 입력하세요.",
  "scoop help: no such command '{0}'": "scoop help: '{0}' 명령어가 없습니다",
  "'{0}' is already held.": "'{0}'은(는) 이미 고정되어 있습니다.",
  "{0} is now held and might not be updated until {1}.": "{0}이(가) 고정되어 {1}까지 업데이트되지 않을 수 있습니다.",
  "'{0}' is not installed globally.": "'{0}'이(가) 전역으로 설치되지 않았습니다.",
  "'{0}' is not installed.": "'{0}'이(가) 설치되지 않았습니다.",
  "{0} is now held and can not be updated anymore.": "{0}이(가) 고정되어 더 이상 업데이트할 수 없습니다.",
  "{0} is no longer held and can be updated again.": "{0}이(가) 더 이상 고정되지 않으며 다시 업데이트할 수 있습니다.",
  "'{0}' is not held.": "'{0}'은(는) 고정되지 않았습니다.",
  "Could not find homepage in manifest for '{0}'.": "'{0}' 매니페스트에서 홈페이지를 찾을 수 없습니다.",
  "Could not find manifest for '{0}'.": "'{0}'에 대한 매니페스트를 찾을 수 없습니다.",
  "Could not find manifest for '{0}' in local buckets.": "로컬 버킷에서 '{0}'에 대한 매니페스트를 찾을 수 없습니다.",
  "'{0}' ({1}) is already installed.\nUse 'scoop update {2} --global' to install a new version.": "'{0}'({1})이(가) 이미 설치되었습니다.\n새 버전을 설치하려면 'scoop update {2} --global'을 사용하세요.",
  "'{0}' ({1}) is already installed.\nUse 'scoop update {2}' to install a new version.": "'{0}'({1})이(가) 이미 설치되었습니다.\n새 버전을 설치하려면 'scoop update {2}'을 사용하세요.",
  "'{0}' ({1}) is already installed. Skipping.": "'{0}'({1})이(가) 이미 설치되었습니다. 건너뛰기.",
  "Scoop uses 'aria2c' for multi-connection downloads.": "Scoop은 다중 연결 다운로드를 위해 'aria2c'을 사용합니다.",
  "Should it cause issues, run 'scoop config aria2-enabled false' to disable it.": "문제가 발생하면 'scoop config aria2-enabled false'를 실행하여 비활성화하세요.",
  "To disable this warning, run 'scoop config aria2-warning-enabled false'.": "이 경고를 비활성화하려면 'scoop config aria2-warning-enabled false'를 실행하세요.",
  "There aren't any apps installed.": "설치된 앱이 없습니다.",
  "Installed apps:": "설치된 앱:",
  "Installed apps matching '{0}':": "'{0}'과(와) 일치하는 설치된 앱:",
  "Could not find app path for '{0}'.": "'{0}'에 대한 앱 경로를 찾을 수 없습니다.",
  "'{0} ({1})' isn't installed": "'{0} ({1})'이(가) 설치되지 않았습니다",
  "'{0}' isn't installed": "'{0}'이(가) 설치되지 않았습니다",
  "Resetting {0} ({1}).": "{0}({1}) 재설정 중.",
  "Results from other known buckets...\n(add them using 'scoop bucket add <bucket name>')": "기타 알려진 버킷 결과...\n(버킷을 추가하려면 'scoop bucket add <버킷 이름>'을 실행하세요)",
  "Invalid regular expression: {0}": "잘못된 정규 표현식: {0}",
  "Results from local buckets...": "로컬 버킷 결과...",
  "No matches found.": "일치하는 항목이 없습니다.",
  "Adding global shim {0}...": "전역 shim {0} 추가 중...",
  "Adding local shim {0}...": "로컬 shim {0} 추가 중...",
  "Command path does not exist: {0}": "명령어 경로가 존재하지 않습니다: {0}",
  "Global shim not found: {0}": "전역 shim이(가) 찾아지지 않았습니다: {0}",
  "Local shim not found: {0}": "로컬 shim이(가) 찾아지지 않았습니다: {0}",
  "Invalid pattern: {0}": "잘못된 패턴: {0}",
  "But a global shim exists, run 'scoop shim info {0} --global' to show its info.": "하지만 전역 shim이(가) 존재합니다. 그 정보를 보려면 'scoop shim info {0} --global'을 실행하세요.",
  "But a local shim exists, run 'scoop shim info {0}' to show its info.": "하지만 로컬 shim이(가) 존재합니다. 그 정보를 보려면 'scoop shim info {0}'을 실행하세요.",
  "But a global shim exists, run 'scoop shim alter {0} --global' to alternate its source.": "하지만 전역 shim이(가) 존재합니다. 그 소스를 변경하려면 'scoop shim alter {0} --global'을 실행하세요.",
  "But a local shim exists, run 'scoop shim alter {0}' to alternate its source.": "하지만 로컬 shim이(가) 존재합니다. 그 소스를 변경하려면 'scoop shim alter {0}'을 실행하세요.",
  "Scoop out of date. Run 'scoop update' to get the latest changes.": "Scoop이 최신 버전이 아닙니다. 최신 변경 사항을 가져오려면 'scoop update'를 실행하세요.",
  "Scoop bucket(s) out of date. Run 'scoop update' to get the latest changes.": "Scoop 버킷이 최신 버전이 아닙니다. 최신 변경 사항을 가져오려면 'scoop update'를 실행하세요.",
  "Scoop is up to date.": "Scoop이 최신 버전입니다.",
  "Everything is ok!": "모든 것이 정상입니다!",
  "Uninstalling '{0}' ({1}).": "'{0}'({1}) 제거 중.",
  "Access denied: {0}. You might need to restart.": "접근 거부: {0}. 다시 시작해야 할 수 있습니다.",
  "Couldn't remove '{0}'; it may be in use.": "'{0}'을(를) 제거할 수 없습니다; 사용 중일 수 있습니다.",
  "Removing older version ({0}).": "이전 버전({0}) 제거 중.",
  "Removing persisted data.": "지속된 데이터 제거 중.",
  "'{0}' was uninstalled.": "'{0}'이(가) 제거되었습니다.",
  "Uninstalling '{0}' ({1})": "'{0}'({1}) 제거 중",
  "PowerShell 5 or later is required to run Scoop.": "Scoop 실행에는 PowerShell 5 이상이 필요합니다.",
  "Upgrade PowerShell: {0}": "PowerShell 업그레이드: {0}",
  "Scoop uses Git to update itself. Run 'scoop install git' and try again.": "Scoop은 자체 업데이트를 위해 Git을 사용합니다. 'scoop install git'을 실행하고 다시 시도하세요.",
  "Updating Scoop...": "Scoop 업데이트 중...",
  "Scoop download failed. If this appears several times, try removing SCOOP_REPO by 'scoop config rm SCOOP_REPO'": "Scoop 다운로드 실패. 여러 번 발생하면 'scoop config rm SCOOP_REPO'로 SCOOP_REPO를 제거해 보세요.",
  "Scoop update failed. Folder in use. Please rename folders {0} to `old` and {1} to `current`.": "Scoop 업데이트 실패. 폴더가 사용 중입니다. {0} 폴더를 `old`로, {1} 폴더를 `current`로 이름을 변경하세요.",
  "Uncommitted changes detected. Stashing...": "커밋되지 않은 변경 사항이 발견되었습니다. 임시 저장 중...",
  "Uncommitted changes detected. Update aborted.": "커밋되지 않은 변경 사항이 발견되었습니다. 업데이트가 중단되었습니다.",
  "Update failed.": "업데이트 실패.",
  "Updating Buckets...": "버킷 업데이트 중...",
  "Converting 'main' bucket to git repo...": "'main' 버킷을 git 저장소로 변환 중...",
  "Failed to remove local 'main' bucket.": "로컬 'main' 버킷 제거 실패.",
  "Failed to add remote 'main' bucket.": "원격 'main' 버킷 추가 실패.",
  "'{0}' is not a git repository. Skipped.": "'{0}'은(는) git 저장소가 아닙니다. 건너뛰기.",
  "The latest version of '{0}' ({1}) is already installed.": "'{0}'의 최신 버전({1})이 이미 설치되었습니다.",
  "No manifest available for '{0}'.": "'{0}'에 대한 매니페스트를 사용할 수 없습니다.",
  "Updating '{0}' ({1} -> {2})": "'{0}' 업데이트 중({1} -> {2})",
  "Running process detected, skip updating.": "실행 중인 프로세스가 감지되어 업데이트를 건너뜁니다.",
  "Downloading new version": "새 버전 다운로드 중",
  "scoop update: --global is invalid when <app> is not specified.": "scoop update: <app>이(가) 지정되지 않았을 때 --global은 유효하지 않습니다.",
  "scoop update: --no-cache is invalid when <app> is not specified.": "scoop update: <app>이(가) 지정되지 않았을 때 --no-cache은 유효하지 않습니다.",
  "Scoop was updated successfully!": "Scoop이 성공적으로 업데이트되었습니다!",
  "'{0}' is held to version {1}": "'{0}'이(가) 버전 {1}로 고정되었습니다",
  "{0}: {1} (latest version)": "{0}: {1} (최신 버전)",
  "Please reinstall it or fix the manifest.": "재설치하거나 매니페스트를 수정하세요.",
  "Updating {0} outdated apps:": "{0}개의 오래된 앱 업데이트 중:",
  "Latest versions for all apps are installed! For more information try 'scoop status'": "모든 앱이 최신 버전입니다! 자세한 정보는 'scoop status'를 시도하세요",
  "Updating one outdated app:": "1개의 오래된 앱 업데이트 중:",
  "VirusTotal API key is not configured\n  You could get one from https://www.virustotal.com/gui/my-apikey and set with\n  scoop config virustotal_api_key <API key>": "VirusTotal API 키가 구성되지 않았습니다\nhttps://www.virustotal.com/gui/my-apikey에서 얻을 수 있고\nscoop config virustotal_api_key <API 키>로 설정할 수 있습니다",
  "{0}: Analysis in progress.": "{0}: 분석 진행 중.",
  "{0}: Url report found.": "{0}: URL 보고서 발견됨.",
  "{0}: Related file report not found.": "{0}: 관련 파일 보고서를 찾을 수 없음.",
  "{0}: Manual file upload is required (instead of url submission).": "{0}: URL 제출 대신 수동 파일 업로드가 필요합니다.",
  "{0}: Related file report found.": "{0}: 관련 파일 보고서 발견됨.",
  "{0}: not found: you can manually submit {1}": "{0}: 찾을 수 없음: 수동으로 {1}을(를) 제출할 수 있습니다",
  "{0}: Remote file size: {1}. Large files might require manual file upload instead of url submission.": "{0}: 원격 파일 크기: {1}. 큰 파일은 URL 제출 대신 수동 파일 업로드가 필요할 수 있습니다.",
  "Sleeping 60+ seconds between requests due to VirusTotal's 4/min limit": "VirusTotal의 분당 4회 제한으로 요청 간 60초 이상 대기",
  "{0}: VirusTotal submission of {1} failed:\n\tAPI returned {2} after retrying": "{0}: {1}의 VirusTotal 제출 실패:\n\t재시도 후 API가 {2}을(를) 반환함",
  "{0}: VirusTotal submission failed: {1}": "{0}: VirusTotal 제출 실패: {1}",
  "{0}: manifest not found": "{0}: 매니페스트를 찾을 수 없음",
  "{0}: Unsupported hash {1}. Will search by url instead.": "{0}: 지원되지 않는 해시 {1}. 대신 URL로 검색합니다.",
  "{0}: Hash not found. Will search by url instead.": "{0}: 해시를 찾을 수 없음. 대신 URL로 검색합니다.",
  "{0}: File report not found. Will search by url instead.": "{0}: 파일 보고서를 찾을 수 없음. 대신 URL로 검색합니다.",
  "{0}: VirusTotal request failed: {1}": "{0}: VirusTotal 요청 실패: {1}",
  "{0}: Manual file upload is required (instead of url submission) for {1}": "{0}: {1}에 대해 URL 제출 대신 수동 파일 업로드가 필요합니다",
  "{0}: Hash not matched for {1}": "{0}: {1}에 대한 해시가 일치하지 않음",
  "{0}: Hash not matched or manual file upload is required (instead of url submission) for {1}": "{0}: {1}에 대한 해시가 일치하지 않거나 URL 제출 대신 수동 파일 업로드가 필요합니다",
  "{0}: Url report not found. Will submit {1}": "{0}: URL 보고서를 찾을 수 없음. {1}을(를) 제출합니다",
  "{0}: Unable to check hash match for {1}": "{0}: {1}에 대한 해시 일치를 확인할 수 없음",
  "{0}: File report not found for unknown reason. Manual file upload is required (instead of url submission).": "{0}: 알 수 없는 이유로 파일 보고서를 찾을 수 없음. URL 제출 대신 수동 파일 업로드가 필요합니다.",
  "'{0}' not found, not a scoop shim, or a broken shim.": "'{0}'을(를) 찾을 수 없거나, scoop shim이 아니거나, 손상된 shim입니다.",
  "Loading {0} from cache.": "캐시에서 {0} 로드 중",
  "No alternatives of {0} found.": "{0}에 대한 대체 항목을 찾을 수 없습니다.",
  "{0} is already from {1}, nothing changed.": "{0}이(가) 이미 {1}에서 오기 때문에 변경 사항이 없습니다.",
  "Use {0} from {1} as default... ": "{1}에서 {0}을(를) 기본값으로 사용 중...",
  "Setting user environment variable: {0}": "사용자 환경 변수 설정: {0}",
  "Setting system environment variable: {0}": "시스템 환경 변수 설정: {0}",
  "Removing user environment variable: {0}": "사용자 환경 변수 제거: {0}",
  "Removing system environment variable: {0}": "시스템 환경 변수 제거: {0}",
  "Adding {0} to user environment variable {1}.": "{1} 사용자 환경 변수에 {0} 추가 중.",
  "Adding {0} to system environment variable {1}.": "{1} 시스템 환경 변수에 {0} 추가 중.",
  "Removing {0} from user environment variable {1}.": "{1} 사용자 환경 변수에서 {0} 제거 중.",
  "Removing {0} from system environment variable {1}.": "{1} 시스템 환경 변수에서 {0} 제거 중.",
  "You should use '{0}' as the bucket name, but the current name is '{1}'.": "'{0}'를 버킷 이름으로 사용해야 하지만 현재 이름은 '{1}'입니다.",
  "'{0}' conflicts with '{1}'.": "",
  "{0} requires admin permission or developer mode to create SymbolicLink.": "{0}은(는) SymbolicLink를 생성하기 위해 관리자 권한 또는 개발자 모드가 필요합니다.",
  "Persisting (Link) {0} => {1}": "{0} => {1} 영속화 중",
  "Stopping the process: {0}": "프로세스 중지 중: {0}",
  "Stopping the service: {0}": "서비스 중지 중: {0}",
  "Removing the service: {0}": "",
  "Running the installer: {0}": "설치 프로그램 실행 중: {0}",
  "'{0}' not found.": "'{0}'을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Running the uninstaller: {0}": "제거 프로그램 실행 중: {0}",
  "'{0}' is renamed to '{1}'.": "",
  "'{0}' is deprecated.": "",
  "'{0}' is pending.": "",
  "It requires admin permission. Please try again with admin permission.": "관리자 권한이 필요합니다. 관리자 권한으로 다시 시도하세요.",
  "'{0}' does not allow update by Scoop.": "'{0}'은(는) Scoop으로 업데이트할 수 없습니다.",
  "Cannot find product code of '{0}'": "'{0}'의 제품 코드를 찾을 수 없습니다",
  "Copying {0} => {1}": "{0} => {1} 복사 중",
  "It requires you to uninstall it manually.": "",
  "Something went wrong here.": "",
  "Reference: {0}": "",
  "For Windows version before Windows 10 Version 1809 (OS Build 17763), Font can only be installed for all users.\nPlease use following commands to install '{0}' Font for all users.": "Windows 10 버전 1809(OS 빌드 17763) 이전 버전의 Windows에서는 모든 사용자를 위해만 글꼴을 설치할 수 있습니다.\n'{0}' 글꼴을 모든 사용자에게 설치하려면 다음 명령을 사용하세요.",
  "Cannot uninstall '{0}' font.\nIt is currently being used by another application.\nPlease close all applications that are using it (e.g. vscode) and try again.": "'{0}' 글꼴을 제거할 수 없습니다.\n현재 다른 애플리케이션에서 사용 중입니다.\n사용 중인 모든 애플리케이션(예: vscode)을 닫고 다시 시도하세요.",
  "The '{0}' Font family has been uninstalled successfully, but there may be system cache that needs to be restarted to fully remove.": "'{0}' 글꼴 패밀리가 성공적으로 제거되었지만, 완전히 제거하려면 시스템 캐시를 지우기 위해 재시작이 필요할 수 있습니다.",
  "ERROR: {0}": "오류: {0}",
  "error:{0}": "오류:{0}",
  "Persisting {0}": "{0} 지속성 설정 중",
  "Removing {0}:": "{0} 제거 중:",
  "Removing {0}": "{0} 제거 중",
  "loading {0}: {1}": "{0} 로드 중: {1}",
  "Failed to {0} '{1}'.": "'{1}'을(를) {0}하는 데 실패했습니다.",
  "This will uninstall Scoop and all the programs that have been installed with Scoop!": "이 작업은 Scoop과 Scoop으로 설치된 모든 프로그램을 제거합니다!",
  "This will uninstall Scoop, all the programs that have been installed with Scoop and all persisted data!": "",
  "Unknown charset": "알 수 없는 문자 집합",
  "Windows Defender may slow down or disrupt installs with realtime scanning.": "Windows Defender 실시간 검사가 설치 속도를 저하시키거나 방해할 수 있습니다.",
  "  Consider running:": "다음을 실행하는 것을 고려하세요:",
  "  (Requires 'sudo' command. Run 'scoop install sudo' if you don't have it.)": "('sudo' 명령어 필요. 없으면 'scoop install sudo' 실행)",
  "Main bucket is not added.": "메인 버킷이 추가되지 않았습니다.",
  "  run 'scoop bucket add main'": "'scoop bucket add main' 실행",
  "This version of Windows does not support configuration of LongPaths.": "이 Windows 버전은 LongPaths 구성을 지원하지 않습니다.",
  "LongPaths support is not enabled.": "LongPaths 지원이 활성화되지 않았습니다.",
  "  You can enable it by running:": "다음을 실행하여 활성화할 수 있습니다:",
  "Windows Developer Mode is not enabled. Operations relevant to symlinks may fail without proper rights.": "Windows 개발자 모드가 활성화되지 않았습니다. 심볼릭 링크 관련 작업이 적절한 권한 없이 실패할 수 있습니다.",
  "  You may read more about the symlinks support here:": "심볼릭 링크 지원에 대한 자세한 내용은 여기에서 확인할 수 있습니다:",
  "'7-Zip' is not installed! It's required for unpacking most programs. Please Run 'scoop install 7zip'.": "'7-Zip'이 설치되지 않았습니다! 대부분의 프로그램 압축 해제에 필요합니다. 'scoop install 7zip'을 실행하세요.",
  "'Inno Setup Unpacker' is not installed! It's required for unpacking InnoSetup files. Please run 'scoop install innounp'.": "'Inno Setup Unpacker'이 설치되지 않았습니다! InnoSetup 파일 압축 해제에 필요합니다. 'scoop install innounp'을 실행하세요.",
  "'dark' is not installed! It's required for unpacking installers created with the WiX Toolset. Please run 'scoop install dark' or 'scoop install wixtoolset'.": "'dark'이 설치되지 않았습니다! WiX Toolset으로 생성된 설치 프로그램 압축 해제에 필요합니다. 'scoop install dark' 또는 'scoop install wixtoolset'을 실행하세요.",
  "Scoop requires an NTFS volume to work! Please point $env:SCOOP_GLOBAL or 'global_path' variable in '~/.config/scoop/config.json' to another Drive.": "Scoop은 NTFS 볼륨이 필요합니다! '$env:SCOOP_GLOBAL' 또는 '~/.config/scoop/config.json'의 'global_path' 변수를 다른 드라이브로 지정하세요.",
  "Scoop requires an NTFS volume to work! Please point $env:SCOOP or 'root_path' variable in '~/.config/scoop/config.json' to another Drive.": "Scoop은 NTFS 볼륨이 필요합니다! '$env:SCOOP' 또는 '~/.config/scoop/config.json'의 'root_path' 변수를 다른 드라이브로 지정하세요.",
  "Security is more important than performance, in most cases.": "대부분의 경우 보안이 성능보다 중요합니다.",
  "No problems identified!": "문제가 발견되지 않았습니다!",
  "Found {0} potential problem.": "{0}개의 잠재적 문제 발견됨",
  "Found {0} potential problems.": "{0}개의 잠재적 문제 발견됨",
  "Found {0} performance problem.": "{0}개의 성능 문제 발견됨",
  "Found {0} performance problems.": "{0}개의 성능 문제 발견됨",
  "Input file not a valid JSON.": "입력 파일이 유효한 JSON이 아닙니다."
}
